有無social哂銀紙師兄分享下fresh grad第一份工同埋而家做咩

就黎grad 但無特別技能 又唔係專科 覺得自己好廢唔知做乜好 完全無方向感

留名

做陰差/下世記得揀專科

希望死神比份工我做

可以瘋狂轉工，唔駛做死一行

有無人認真討論

入咗it公司做admin

下世記得讀專科

ching grad左幾耐？而家仲做緊？

做緊政府

19 grad 一年contract

絲打咩post

介唔介意講pay幾多 同埋admin其實難唔難做我見我pt果到d admin都幾hea

上年grad 做緊project coordinator

15k 不過係secondment contract
我個位極hea
8成時間玩電話

邊行想試下
見好多都係請it / engineer background

會唔會轉其他工或者有咩打算
定係暫時就咁就算

認同
So sci狗也不屌

N年前
做NGO welfare worker 16000 🙈

揾到工即轉

銀行

量地

It security

以前係
呢加做出版

2014年grad做admin & hr (13.5k)
中間轉左2次工 想轉職業又要砍掉重鍊所以冇轉
2018年都係admin & hr (18k到)

2018年尾waiting list排到政府文職20k起薪 依家23k

身邊朋友高薪個d都係考到EO/海關督察
有d去做老師

做pa 7250人工

咁睇唔開做IT

好慘

勸你讀多兩年拎個社工
如果唔係10幾k人工
兩年後好大機會銀行都係得5位數

第一份工撈第二行唔夠萬5 而家撈呢行起碼25k 起碼有飯食下

記者

普通社科人係咁上下
時光倒流 我會揀第2科

第一份工做Office CS , 第二份工之後就做admin & hr
雖然人工唔高但準時收工
唔求發達只求開心
有自己私人時間做下自己野已經好好

做第幾年25k?it security 唔係難入行咩？前景如何？會中年失業？

入到行咩

2A3O?

上面巴打都問左我想問 係咪2A3O？
好唔好做？有無成日想轉工或者甘於做到退休既感覺

出版做d咩？校對果d？
人工同晉升空間點？

唔係2A3O
好唔好做睇隊長 要做厭惡性野
冇做到退休諗法 1年後內部再考其他轉走

邊年入

邊個FIELD?
IT?

AGGER

唔使中年
過兩年就失業

繼續讀書

2年 前景都ok

巴打自學it？

你想知咩？

身邊朋友社科底，講冇進修edu dip/master/Doctor,最好搵已經係做exhibition 20-30k 跑數。 大部份20k , about 10yr exps.

我自己斬掉重練，進修咗專業牌，考咗公墓園，mps可到80k 。

你冇it background點入security?我都做緊it security, 但第二年好似唔會有25喎

補左個master入行

補左個Master 識個大概再吹下 之後翻住工學

逼科做狗

嗰時同學最多係做銀行(sales/ teller/ insurance咩都有)

社工？
進修專科都太多選擇，唔知邊科好。

有d會去左back office，有d係分店唔洗對客但佢又話要追quota我唔知咩嚟，有d又做做下去咗大眾嗰d財仔做，有少部份做做下直頭轉咗行，不過從銀行嘅朋友知道銀行真係一個好神奇嘅行業，好似無咩jumpy唔jumpy嘅概念，我有個朋友銀行跳銀行，頭幾年年年都唔同公司，但份份都起碼加20%跳

Fintech
但我唔洗識IT野

fintech
因為有IT 同 engineer team所以我都唔洗點識

巴打貌似猛料
介唔介意分享下考左咩牌而家做緊咩位？

做政府咩post？
其實我都無後悔讀呢科 只係唔知揀咩工

同問

起下底，佢1年前先話政苦份工max. 4xk

想考eo, 但英文廢

狗工 chur曬條命 不了

考咗公開招聘升咗試 咁得咗 係唔係要匯報？

咁人地問你讀左咩，做緊咩位肯答未？
係人都知做政苦係最大出路，淨係答自己讀完書再考到政苦有8皮野max, 同d fg 50k有咩分別

Ao 可能算好彩

態度西到你，我欠咗你？ 咩嘢叫「肯答未」？你自己on99 走出黎話起下底，柒咗仲串串貢

我職系今年得幾個新仔考到升一格，我廢事自爆都有問題？你真係以為公墓員冇人上連登？我答咗考牌，簡單講唔進修SS畢業搵唔到食，進修咩自己諗下有咩想做？係唔係要我餵埋你食飯？

你睇返自己咩態度再回覆

第一份工做Reception

(利申:男)

入左間電訊公司做19 sales mt..一做就7年

咁人地就係問緊你讀咩呀嘛on9仔，唔撚想講就咪撚上黎講一句讀專科，再入政苦啦傻鳩
好似好撚威水咁，依個post d人就係問緊人，參考意見睇下讀咩，揾咩工好，你就淨係講，讀書，政苦，有撚用咩
同d做online shop做生意月入十幾廿萬，但下下唔講驚自爆既有撚分別

你自己個post title係問點進修？ 你on9 夠未？ 仲話想考EO

依家啲人惡到唔講咁多詳情都要屌，痴線

所以話d公務員都狗唔撚搭八
一睇就知你彈出黎講人工想突出自己好撚勁啦，見唔見到樓上有人問你讀咩呀，進修d咩，考左咩牌呀呀公務員

有撚屌你？ 上邊起底話4xk max只係陳述句

我回覆時照post主題分享，仲講埋其他朋友冇進修撈得最掂係做咩，而樓主/其他人再追問我其他嘢，我有冇權唔答先？定要匯報你聽咩原因啊？

潛啦柒頭覆你都浪費我時間

咁你咪撚覆啦
上黎講完人工就潛，傻鳩

咩u?

未來EO ,俾心機

btw, 你撈得好掂好型
我就比d實用意見人既，唔似係up完一輪得個曬字

各位sosci人唔洗驚，我大把fd讀醫療second degree/master洗底
英文勁既考政苦jre officer
有d轉行自修it, programming, code
加油

19fg, 大學admin

3大

宜家咩職位 仲係電訊sales? mt有咩分別同普通sales?

畢業到而家八年都係做同一份工

上左支那做一個call centre睇場
mt上緊位果位都係做sales要跑數, 有老細睇就慢慢上位

非3大

地盤
一畢業都試過搵寫字樓既
admin工見就見過好多份 但實際上成套ms office都唔太識用 邊有人請
同埋唔多唔少我覺得都幾睇樣 年年咁多大學生揀 質素就差唔多 有靚仔靚女梗係揀左先
好後悔讀大學個時報左d ms office教學班 上左2堂就無再去讀

我想補充一點，佢地有d係有進修，唔係坐係度等運到就可以脱離teller祝好運

當年fresh grad第一份工做大學admin，做過三間u，而家做交通行業，就黎轉去做ACO

大學admin幾錢

FG 應該13k起，無咩得升職，一年加你400多撚謝。

醫護+ 教師是無敵的

學位職系entry grade max 7xk
專業職系就六位數
好奇有咩工係8x k max咁出奇

16grad
頭一年半做旅遊,極度忙極度OT,之後決斷轉行
之後做左一年MARKETING ASST., 忙,但無旅遊咁忙,不過啲人閪好多,但起碼無做到好唔開心
依家做緊SALES & MARKETING, 好HEA, 日日放6點,但人工低, 好撚想轉...(16K).....

真係好迷,依家都係考下政府咁

social science 出黎除左做social worker仲有咩工可以過20k?

你讀咩大學可以連ms office都唔熟
基本生活技能黎個喎

未必嫁
大學基本用到既咪開個word檔寫文
開個power point做報告
攞政府文書助理個電腦test黎做標準
我幾肯定大把大學生考之前無操過既話 好多都唔合格

我90後, ms office 依啲野中小學我已經玩緊
上網查野方便既時候有咩唔識直接google 已經有哂教學, 2020 作為一個有學歷既人話唔熟ms office其實真係幾大鑊

做緊老細

其實好多function真係要學/用過先識
唔好話excel喇 outlook / access呢啲讀U真係未必有機會掂到

15k, discretionary bonus

admin冇前途…早走早著

咁就浪費左4年

大學成個office 365 送畀你都唔把握機會玩多啲熟多樣技能, 唔識真係唔抵可憐咁啫

一般人黎講

政府officer or 專業 or 老師

差唔多分我真係寧願讀工程護理

U 真係咁重要咩

in general , yes

咁睇你熟嘅定義係乜喇LinkedIn 個Microsoft test都唔係普通大學生個個過到

又唔駛去到咁誇張要考test考剩拎埋cert先叫熟嘅

所以要睇公司要求
但樓上話寫字樓admin嘅ms office都唔熟又真係過分左啲